可以做d咩去幫想自殺嘅朋友？

是咁的
最近小弟有個兄弟想自殺
試過好多方法去幫佢
有陪佢傾下偈出下街等等
但情緒無咩好轉
想問問各位巴打可以點樣幫下佢令佢開心d

介紹d女比佢

叫佢好行唔送

幫佢寫遺書

本身自己比較忙
平時都少出街
都有成日whatsapp
我會多d約佢面對面講

不了佢唔肯去識女仔

幫手推佢落去

係咪想問點幫佢自殺

各位可以唔洗叫我推佢去死

抑鬱症？
唔係咁易幫
陪佢係治標
陪唔到一世
試下搵左個本因先

幫緊你咋，叫佢長痛不如短痛

係
佢依家食緊藥
佢話因為覺得生唔生存都係一樣
所以想死

佢已經自殺過一次
但真係咩都做唔到？

點解自殺咗都仲未死？

佢朋友=佢， 自己飲仲愁

其實見到佢咁唔開心
我都好唔開心
但唔知點幫
又唔可以眼白白睇住佢咁樣唔理
自己又有好多其他野要處理
好大壓力

自殺不遂 唔講咁多

見到你個名覺得有d諷刺
點都好 樓主記得發生咩事都唔係你的責任
心意已決的人阻唔到的

對於絕望既人一絲希望係好重要
你要繼續keep住搵佢 關心下佢
就算幾微薄都好 至少有個唔可以死既理由 唔好以為自己做既野冇用

做聆聽者聽佢講野，比佢講下煩惱
有人仲慘過你啦，好少事姐呢d要少講，可以講多d 我都明白你好辛苦，睇得出你都好努力之類
你唔洗比好多comment或者驚講錯野
你肯聽已經幫左佢好多
唔需要避諱講個死字，佢唔會因為你唔提死同自殺呢d字眼就唔諗死
所以你可以試下自然地同佢討論自殺既野
例如你可以問下佢打算點自殺，如果佢真係up得出一個詳盡既自殺plan,幾時用咩工具身後事等等咁即係佢好真心想死
如果佢冇一個自殺既plan其實佢自殺既諗法唔係真係咁深

幫佢買重保險受益人寫你名
佢每次想死諗起益左你就唔會想死

每次唔開心都會聽佢
多謝巴打你安慰我